盧思位: 縱被吊銷律師資格 無悔代理12港人案

12港人案其中一名家屬委託律師盧思位，早前遭內地當局吊銷律師執業證書。他接受本台訪問時說，相信被除牌與代理此案有關，但沒有後悔。有早年同樣遭除牌的維權律師質疑，是當局的威嚇手段，要律師聽從指揮。

盧思位說，受朋友所託，擔當12港人案其中一名被告的家屬委託律師。他知道案件涉及偷越邊境，希望可助家屬了解被告情況，亦認為案件是內地展示司法透明的契機。

他一直無法就此案出庭辯護，形容只是「在旁邊打轉就出局了」，雖對被除牌感遺憾，但沒有後悔。

根據中國維權律師關注組及本台翻查公開資料，2018年至今，至少20名內地維權律師，因被當局指故意犯罪、言論危害國家安全、代理案件時涉違規等原因，被吊銷或註銷牌照。其中今年初至今，至少4名律師已經或將面臨這個處罰。

3年前亦被除牌的維權律師隋牧青說，當局常用此方式懲罰律師，一旦被除牌收入會大受打擊，震懾力與拘捕相若，質疑當局是藉此令律師聽從指揮。

感謝

Respect 為咗呢單case寧願放棄自己前途

respect

好人一生平安

Respect, 但係得罪講句，仲期望借某d事件令外界覺得內地司法制度透明會唔會太天真

要平安！

感謝佢

香港人唔會忘記你嘅幫忙

He is a real man. Respect

(唔想話佢係真中國人，中國人呢個身份配唔起佢

希望佢冇事

無盡感激，好人一生平安

俾錢俾呢個律師啦
亞球港元 應該都夠呢個律師